一時又話唔比影相 一時又上嚟求相 你玩曬啦

我好明白大家可能對鏡頭有恐懼
被鏡頭隊住個感覺唔好受
又驚有鬼影完比差佬
被人秋後算帳就大件事了

但相信大家都深明嘅一樣嘢
相同埋片會係有力嘅證據
證明你係無辜嘅 證明黑警濫用暴力
哩啲會係大家嘅無形之盾

其實比唔比人影相
可以睇吓以下幾樣嘢：

1. 當時發生緊咩事
尋日尖沙咀有人想逆線行車
但都有手足叫停啲人 唔比佢地影相
我真係R爆頭
哩逆線行車個後果可大可小
咁都唔比影？

2. 附近有冇具代表性嘅人/事/物
最近有手足整咗啲旗
想有效咁樣傳遞訊息
站於紀錄者嘅角度嚟講
哩個會係值得影嘅
可以見到成個抗爭點樣演化
譬如一開始69嘅時後大家無得上網
傳達訊息好混亂
但而家有咗旗手之後
後排少少嘅人可以大概知道前方嘅情況
所以都好值得記錄

3. 攝影者嘅相機、神態、舉止
理論上嚟講 如果有鬼想影示威人士
而佢地混入喺示威者當中
佢地會想喺無人知嘅情況之下
盡快影到最多清晰嘅人樣

所以佢地嘅相機應該都係以輕便為主
無需要對焦 一按即拍
譬如手機、action cam 等
而佢地亦可能會作出偷偷摸摸嘅行為
譬如扮傾緊電話 其實係影相
遇到有可疑嘅人 唔洗怕醜 即刻質疑佢
真係有古惑就要屌鳩佢

我想講 雖然前線可能有好多記者
但有好多畫面係記者影唔到嘅
可能因為佢地太遠
可能因為佢地集中喺其他事上面
可能因為佢地角度睇唔到
但不管如何 我地都需要更多鏡頭去保護我地

BTW有時一啲無咩意義嘅鏡頭
可能喺之後會變到好有用
譬如有條片 影到元朗有人喺停車場影到白衣人聚集
段片一開始果幾秒係無咩意義
只係影到啲車
點知果架車正正係 元朗牛屎佬架車
令到果個moment變得好重要

最後只想講
如果攝影者唔係鬼 亦都唔會亂po相上網嘅話
其實影相係可以幫大家記錄香港
亦都可以保護到大家
希望大家叫人唔好影之前
諗吓佢點解要影先

咁當然 如果你唔想佢影你 但佢都照影
咁你就屌佢老母啦
即使香港無肖像權
攝影師都應該要對被攝者抱有尊重嘅心
如果佢唔尊重你 你又何需尊重佢呢 係咪

不死守

有狗佈防即刻走

轉場再撚狗

撚完散水走

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

其實真係冇乜可能去阻止到人地影相
佢權利黎
亦唔知幾時條片會幫到你
所以唯一能做既係做好個人防護措施 咁就算俾人影都唔驚

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

真 其實個個帶哂口罩怕咩影
你話專捉除有口罩人影相就話姐

但相片好多時係還原真相嘅證據
甚至係上庭辯護嘅證據
好似當日俾人插眼個巴打咁

影左相

你提唔提供做證據係一回事
但留底我就覺得好需要

提供證據真係唔容易
譬如728果對情侶
又唔識佢地 又唔知佢地嘅衣著、裝備係點
喺茫茫人海、相片海中 點樣搵佢出嚟

道理上係
但無咩必要嘅情況底下
點解攝影者應該要尊重被攝者嘅意願
唔想被人影 就唔好影

真鬼大把針筒攝影機之類野偷影

推

即係你影人得 人地影你就唔得咁

有人開拖 義士有口罩 先影
無事無幹相咪俾人懷疑lor

正名 係唔好影人樣

一般情況下 攝影者需顧及被攝者嘅意願

喺攝影嚟講 未必係
表情、動作、神態會係攝影師想捕捉嘅嘢
但如果你所有嘢都平平無奇
又無咩特別事發生 都特登去影你嘅話
成件事會有啲可疑

大把人影相係高過頭
有D係專影大頭先俾人屌
另外求相都有分真假
因為狗要上庭都係講證據
所以先要求相 仲係普通法
假定無罪

推
唔係影大頭嘅話大家真係可以鬆容啲
相同片都幫到好多義士

你又有道理

淨係捉啲影大頭既人咪得

多謝你
有時都會覺得佢地太敏感

有人求片

啲狗作證據屈你好易
但你要洗脫罪名好難

如果佢搵碌棍摳差佬
再迫你喺碌棍到沾上你啲指紋
咁你點澄清？

最簡單嘅方法係證明你喺果個時刻做緊其他嘢

唔比影相=怕你影大頭

而家影相拍片係要保存真相
所以請大家記得戴口罩

屌係屌嗰啲影人大頭
or水平向後影嗰啲
好多人得個口罩仔甚至無口罩
你咁影咪最大證據比狗拉人

搵幾個指定攝影師，其他人影相一律dup柒

而家啲人係唔理影咩都唔比影
所以想澄清返 如果影其他嘢的話
可以寬鬆少少

啲人好驚㗎嘛 影你都唔知係咪影大頭咪要咁大反應

啲攝影師唔係影大頭都會被人屌

其實行為、衣著、相機等唔似鬼嘅話
可以搞清楚件事先 唔洗一嚟就屌
可以叫佢show吓啱啱影果幾張相
睇吓有冇需要del

唔比影同影完先del係兩樣嘢
有啲moment 一過咗就無

難以執行

非博屌 其實都知道大家驚比人影
不過諗吓前線上次有啲相好撚靚做哂文宣 都係多得呢啲影相佬影嘅相
有時記者真係未必影到呢啲

一睇就知巴打影開相
記者影啲相同影相佬啲相係唔同方向出發嘅

次次出黎都帶相機
成日聽到周圍D人屌其他人唔好影相
講緊係一舉手機已經屌
但係我好彩影極都未俾人屌
琴日有人拎住大BANNER我向後影
佢都自己搵番張BANNER遮住左講"唔好影樣唔該唔該"
我都同番佢講"唔影樣唔影樣"

冇衝突、set緊防線時都影相就要屌
當有人搞事、有車駛近、對克警開片時一定要影

而家舉高部手機都淆淆地

SET防線拆鐵碼個陣其實都會局步地區"落雨"
但係其實隔住D遮想影都唔敢影

支持巴打
如果影到啲有新聞價值嘅
記得比蘋果、立場

唔比人影相=on9
包住個頭全黑 點會驚比人影

唔一定要屌嘅
香港哩個時勢 好需要有人記錄發生緊咩事
譬如打鐵閘增加士氣、旗手舉旗等
都係值得記錄嘅moment

唔係所有人都包實曬嘅

除非影大頭
如果唔係我自己覺得無問題

真心，我每星期尾都有岀，有人拆嘢我都幫手拎遮，有d做嘢只帶口罩，而可能個髮型同有臉上有少少特徵比較岀眾既真心認得岀，所以叫大家吾好影相係有原因

鬼殊的影相客索性噴黑鏡頭

其實我覺得影相係好處比較多 文宣先係我地最大既武器
蒙面已經係共識 過左兩個月 仲係空裝上陣比較似係個人選擇

其實點解去海港城

大叫叫人「唔好影相」嗰啲
可以試下改口叫「唔好影大頭」

唔係刻意影人樣嘅唔應該阻止

首先 吾你老

第二 如果巴打特徵咁明顯 應該要遮遮佢 始終香港真係好多cctv

第三 如果你唔想被人影 可以試下講 「唔好影我」
同「唔好影相」係好唔同㗎

要了解咗咩事先

哩個都係唔錯嘅方法
啲人將影相同影大頭劃咗個等號

基本上係
遇到有可疑就出聲
正常都會好樂意解釋
係啲狗先會唔解釋 急住走

當時情況混亂 有口罩變無口罩其實好常見

推 包實自己好過嗌人唔好影

認同

有幾難呀，總有d人無咁壯咁勇，做呢d後勤job好過上前畀人拉啦

根本屌人影相就防好人防唔到壞人

壞人要影你實影到, 扮記者又得

反之好人就此唔紀錄 , 黑警捉人無片幫到好

好好保護自己啦

利申: 自69開始有影, 到之後有人屌人影相之後就無再影。一張相都無擺過上網

邊個有權指定哩啲攝影師？
如何分辨哩啲攝影師？
點樣確保哩啲攝影師+攝記嘅鏡頭足夠保護示威者？
攝影係每個人都有嘅權利 憑乜嘢去剝削市民攝影嘅自由？

鏡頭真係可以保護示威同埋記錄到
希望大家唔好太過敏感

其實保護自己身份係應該自己做好 而唔係屌人影相 路人都算 記者你冇得叫佢唔好影啦？ 要上前唔該black bloc 仲有見人影相既唔該好聲好氣解釋點解唔影得 鬧錯自己人咁點？

係 尤其聽日 記者真係未必cover到咁多地方
我都會帶機出去
希望手足自己上哂裝
影相嘅都唔該就一就唔好太近影大頭

次次都有人叫唔好影相

同埋我想講 攝影師都同大家一齊食煙 食彈
當記者都被人打果陣 哩啲攝影師更加危險
而佢地可能會走得比前線嘅勇武更加前
咁先可以影曬兩邊
所以唔係大家諗得咁輕鬆、安全

試著「唔好影大頭」
不要「唔好影相」

個個帶哂口罩怕咩影
我都係咁話
亦冇必要咁惡屌人,係咪藍絲一睇就知
通常屌親個啲都係自己人

其實記者影live都會出曬大家啲樣...
所以大家唔想被人影到的話
遮掩自己嘅特徵先係最有效、可行嘅方法

仲有，之前有啲叫人唔好影相嘅人態度好差，其實我個陣都係啱啱喺附近餐廳食完野行出來，就俾人好惡咁鬧

其實戴咗口罩 應該都係啲識嘅人先認得出係你

而家出街食嘢要小心啲
一出門口都可能會被速龍打

提下周圍嘅人做好防護措施會好啲

呢樣真
元朗果次 係天橋 有個渣長炮
睇住佢既角度唔係影橋下自己友
影老遠西鐵站d狗
都比橋下既屌哂老母
佢解釋話影狗 都仲係比人狂屌

所以有時候啲人太敏感

請大家幫手推po

Agger

偽裝好 d咪唔怕人影，
冇事又唔好擺上網住
有需要再擺

係 有新聞價值先擺

啱 話人哋之前搞清狀況 唔好搞到攞住部相機就係死罪

搞到我琴日係尖沙咀想記錄吓都怕怕。
利申 用單反

用大機真係難啲有可疑
因為大機影相係煩好多

講左成個月口都臭
唔俾人影相嘅 自己有事咪上黎求相求片求證據
根本呢場仗係需要有自己一隊攝影隊去紀錄成件事
記者唔係你跟班 唔會長時間分佈附近幫你拍證據

同埋如果覺得可疑
可以試吓 等佢影完先要求佢del
精彩的瞬間一去不返

係 單靠記得嘅報導係唔夠㗎

同上gear狗一樣
企太耐前線,情緒都易波動啲

大家幫手推上熱門
要多啲人睇到啊

上過一次前線影 其實冇咁唔自在
因為前線周圍都係記者 企後排影反而會起疑
但耐何自己唔係記者 始終擔心自己安全

上個月都總會孭架生出去
過左1號之後都唔敢
俾人屌到飛起
所以有咩事真係自求多福 附近有記者

支線任務 放工先去
呢D地方啱哂
輕鬆D唔洗日曬雨淋 又有撚狗效益

我喺嗰度返工 一提早收工就即時聲援

好建議
值得諗

片真係可以救人

睇情況啦
有狗/黑社會挑機果啲一定要影低做證據保障大家/做文宣用既影冇問題
但前線做嘢set rb果啲就咪影
所以好難話影定唔影 自己睇條友影緊咩再決定啦

絕對明白
可以嘗試影啲影相唔會影、影唔到嘅嘢 各司其職

唉... 就係因為咁 先開po同大家討論
多一次支鏡頭 多一個保護啊

片同相都可以

新聞價值可能唔高
但唔好忽略佢嘅意義啊
等件事完咗再睇返
我地就會見到自己揮灑汗水嘅一幕

一係設立民間攝制隊囉 一隊屬於前線嘅攝制隊

係至好

多謝記者

Push

終於有人開post講

agger
我都從來冇阻人影相 只會見到有人舉機果陣我就dup低頭

我都係，自己擰咩面，或者見到前面有人做緊嘢我就企埋少少幫手擋擋鏡頭

我自己見到係會避開多過叫佢地唔好影
特別琴晚發夢尖沙咀
都幾多遊客
但見過有個講半咸濕廣東話嘅呀叔用手機影
仲要wechat就真係即刻擋住佢個鏡頭趕佢走

成立到就正

想講好耐

大陸app真係不了

正確態度

8.5我會罷工

agg

超級同意
我都係好鐘意影低呢啲歷史事件
6月9日嗰晚有人整爛咗立會個閘
唸住影返低記錄返個事實
點知對面有個女人大叫「影乜撚嘢呀？！」
我呆咗一呆，心諗點解影死物都唔俾

跟住77九龍區遊行
我自己單拖去
一路行一路唸住影下個情況
已經係影背面+wide shot
都要俾個中佬追擊
仲要次次一舉機就屌鳩我
又話咩「小心呢個人呀，你哋俾人影晒大頭相啦」
跟住仲有個女人想用張紙嚟遮我鏡頭

我兩革開始次次都有出嚟
無端端咁俾人屌其實會幾氣餒
我都覺得如果唔係特登影大頭
就唔應該阻止
因為呢場運動每一分每一秒都好有歷史價値

佢地已經唔記得點解唔好影相
一見人影相就鬧

不要說「黑警，可恥」, 試著說「黑社會」
不要說「香港警察，知法犯法」
試著說「不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意」
終極核彈級口號, 有機會造成永久心理創傷, 相信好快用得
「殺人兇手」

咁有無咩方法

唔想扮記者

我都係

所以喺到開po同大家講清楚
正如之前啲人開po叫人唔好影相咁

我覺得有時有d moment係影得既
仲有上得前線唔該包到自己iron man咁
你自己唔保護好自己，唔好話人地影相，你自己都係等死

其實有時我覺得包實曬嘅人都好值得影
有啲唔係防煙防彈而包
而係驚被人認得出而包
唔係正正表達咗哩個政權有幾咁可怕咩？

push

其實我都想講好耐
我見大家咁激動，我都唔敢出聲
除左影大頭，其實真係可以影相解禁

其實大家都係理性嘅
可以嘗試溝通吓

今日將軍澳遊行
超和理非
都有人屌人影相
仲要勁惡

第一個join

守吓規距啦
叫你唔影咪唔影囉
一個影就會個個跟住影
到時你點分人定鬼？
一陣義士除罩飲啖水都被人點相
老母搵仔谷仲唔夠多圖咩

仲咁多正評 都戇鳩鳩

仲有尖沙咀架逆線車
攞撚到明狗車
特登駛嚟探路又駛返過去

你唔撚天真到 以為真貨車
行錯路吓話

同意，但而家情勢唔許可，都希望各位攝影師尊重返各位抗爭者，唔好影樣尤其大頭啦

重點！要帶口罩保護自己。人地影有d係港豬，遊客。佢地真係唔知會影左相。見到人地影，友善講聲唔好影相因為要保障大家，人地唔聽再屌都唔遲，唔好一出聲就屌，好多人因為咁返返去講返我地輸左d票，文宣做得幾辛苦都拉唔返d支持票。

有好多影相既人都係支持我地架
我地戴好口罩就無事

我開po 我排先！

其實你有冇睇我打咩⋯⋯

但啲手足都唔比影

一般情況 攝影師需要尊重被攝者！
除非係有啲非常值得記錄、報導嘅時刻

唔想被人影嘅話 首先要做嘅嘢係遮住自己先

你長篇大論都係講想影影影
又話有嘢要紀念
屌你出紀念冊咩
唔好玩膠啦

個撚個都話影嚟正當支持
但影完有咩用途 邊個考究？
鬼佬都可以影完笑鳩你
你未見過鬼婆撕我哋啲紙仔嗎？

仲有一個影 就個個影
企喺度 唔願散
阻撚住逃生

而且 義士有目的有訴求先出嚟
你當人哋動物園啲動物？
衫可以換
但鞋係咪真係個個有換？
身型高度呢啲都無得走
講嚟講去就係自己鋪癮想影
完全無從義士角度諗過
真係歡迎影相
佢哋唔撚使特登開遮嚟遮啦

我有講到咩情況可以影 咩情況唔好影㗎喎
亦有解釋鏡頭點樣保護抗爭者
同埋大家應該都知 義士比其他人更需要鏡頭嘅保護

開遮果啲情況值得商榷
不過其他情況應該都爭議不大

咩情況都唔應該影
你鍾意影攞牌做記者

有d真係有不良企圖專影人樣

咁嘅話似乎係剝奪咗 市民影相嘅權利喎
你覺得現場嘅記者數量係足夠報導事件嘅全部？
佢地嘅鏡頭數目足夠保護到我地嘅義士？

係
巾可疑就問佢拎相解釋
解釋唔到、唔比相或者唔肯刪除嘅話
各位手足都應該有方法處理㗎喇

自己帶住口罩保護自己最緊要，唔好係人都屌，可能身邊既人係保護緊你，但都分析下過唔過份既！冷靜分析行事

其實要影嘅大把方法
亦都可以唔使特登開着個電話咁明顯

其實大家咁驚 正正顯示白色恐怖有幾可怕

啱先先有個po
講啲黑警點偽裝記者

光復香港
時代革命
5號罷工
5大訴求
缺一不可

睇CCTVB就知道
佢哋根本大把方法偷拍

同埋 所謂"鏡頭保護"示威者
麻煩你影就追撚住差佬嚟影
畜牲走去邊 你跟去邊度影
影我哋做乜撚？
無差佬嗰陣 我哋好撚和平
使撚你"保護"？

舉埋啲例子
都係有差佬在場嘅暴力事件
証明有差佬 就有暴力
加上警畜會屈人襲警
先需要你所謂"鏡頭保護"
其他事件 現場手足會自行解決
唔使你拍低留芳百世

推 與其唔比人影相 不如好好保護自己

保持謙虛 行動大膽
Be Humble

我有講過啲相有歷史意義
只係你唔理解...

問你幾個問題
728 德輔道西同皇后街交界 速龍圍捕
有幾個live係清楚咁影到速龍實際上係點樣對付每一位義士？

一開始叫人唔好影相嘅原因係咩？而家你叫人唔好影相嘅原因又係咩？

一個記者po相 同一個示威者po同一張相 個分別喺邊到？

721 元朗恐襲 記者都被人打 有示威者由上環趕到元朗支援 佢地到達後 當場並無任何記者 喺哩個時候 有班白衫佬喺到追住啲示威者嚟打 哩個情況 鏡頭幫唔幫到示威者？

光明正大影嘅都係街坊、遊客、同手足
但佢地就被人屌得最大力

咩叫有片，有圖有真相

自己戴好口罩啦，有人有事又上連登求片求相
咁做，又點會有啊！
求邊個比片！記者？警察？
冇事兇鳩d花生友
落街幫示威者做下勢加到此一遊
比人兇一兇，你嬲唔嬲！
雖然自己友未必會出聲但都唔好受！
何況其他人？

唔好將黑警同垃圾政府既情緒發洩落其它人身上
be water

其實被捕義士好需要相同片
但往往事出突然 記者唔一定影到曬成個過程
有時你嘅無心插柳 可以救到我地嘅同伴
所以有啲看似相無咩意義
但喺關鍵嘅時候可以好有用

與其屌人影相 我地不如全部人都好好係裝備衣著上保護自己

係 我地要認清目標 對準政權
無忘五大訴求 做到不篤灰 不割席 不分化
8.5 三罷！！

抗爭經已兩個月
大家都知道要啲咩裝備

包實自己blackboc唔好有任何logo 就唔洗成日屌人地影

係
一般人影 都係要個畫面
Let’s say影掘磚
我淨係知道有人掘磚就夠
對佢個樣無咩興趣

但如果係狗仔影
佢地會想知係邊個掘磚
會著重喺佢個樣到

所以大家影嘅相會好唔同

記者拍直播多 無人影相邊得黎咁多相做文宣